@inproceedings{Khoule,Mouhamad-Ndiankho-Thiam-hadji-Mamadou-Nguer:TALAf:2014,
    author = "Khoule,Mouhamad Ndiankho Thiam, Mouhamadou and hadji Mamadou Nguer, El",
    title = "Vers la mise en place d'un lexique bas\'e sur LMF pour la langue wolof",
    booktitle = "Actes de TALAf 2014. TALAf 2014 : Traitement Automatique des Langues Africaines",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "72-77",
    note = "",
    abstract = "Le Wolof est la langue la plus parl\'ee au S\'en\'egal mais son utilisation efficace dans l'\'education et la formation requiert le d\'eveloppement d'outils du TALN dont la base de travail est le lexique. Malheureusement un tel lexique n'existe pas et sa mise en place, n\'ecessite au pr\'ealable une \'etude linguistique de la structuration des donn\'ees de cette langue. Cependant un tel travail a \'et\'e effectu\'e pour la mise au point d'une base de donn\'ees lexicale pour la langue Wolof (Ciss\'e et al. 2007). Cette derni\`ere se pr\'esente sous forme de fiches lexicales o\`u des r\'ep\'etitions sont not\'ees au niveau des entr\'ees. De plus certaines informations morphologiques du lex\`eme (formes fl\'echies et d\'eriv\'ees) n'y sont pas repr\'esent\'ees. L'objectif de cet article est de mettre en place un lexique pour la langue Wolof en partant du travail de restructuration effectu\'e dans (Ciss\'e et al. 2007) mais en apportant des solutions aux probl\`emes cit\'es ci-dessus.",
    keywords = "TALN, mod\`ele, lexique, XML, LMF.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/TALAf/12.pdf"
}
